毛記 = 香港天線

香港天線有限公司，簡稱香港天線（英語：Hong Kong Antenna and Engineering Company Limited，除牌時九龍證券交易所上市編號：205）是一間已結業的香港上市公司。創辦人有時任中大電腦系教授樂秀章等人，董事則有會計師兼九龍會創辦人陳普芬、名醫方心讓（公司大股東）等。該公司宣稱經營研究及發展電視天線業務，1973年香港股災急跌，被認為是一隻泡沫股。由於股價於上市約六星期便上升29倍，因此被當時的股民稱為「香港黐線」。「黐線」在粵語中即是「神經病」、「發瘋」的意思。

1970年代初期，香港股市進入了瘋狂的階段，由於當時香港政府監管制度不足，任何公司也可以輕易上市。1972年11月22日，香港天線宣布將於九龍證券交易所上市，聲稱發明了一種可供家庭使用的天線，雖然招股書內容清楚寫明：「本公司剛成立，尚未開始經營...上市集資作研究和發展用途...對未來派息未能保證。」，但仍被股民瘋狂追捧。

香港天線股票的招股價為每股1港元，在同年12月5日上市。上市首日最高報3.2元（升2.2倍），收市報2.522元（升約1.5倍）。大約六星期後的1973年1月23日，香港天線已升至30元的歷史最高位。但股民此時發現現實中只要在大廈頂層豎上一根鐵線，也可以接收電視信號，並不涉及科技研究，事件更演變成國際笑話。該股未及同年3月股災正式爆發，其股價已經跌至停牌，最後倒閉清盤。

由於年代久遠，新一代香港股民以訛傳訛，於2000年代曾一度流傳香港天線上市當日便已升至50元收市，上升幅度達49倍。

啊 懷念當時既日子啊

day one我已經咁講。

日日十大跌幅,零防守力。

諗左好耐,除左有心人頂住,等包銷商食埋個額外配售權之外,真係諗唔到有咩正常理由係1元以上入貨。
博反彈?奶茶都撐足2日,100毛由上市當日9:35:00後入貨嘅勇士,基本上九死一生。

我都唔明典解今日仲值3蚊...

利申ay one 9:30:40沽左手IPO後,頭也不回。